\chapter{Introducción}

\drop{E}{l} documento trata de exponer todos los elementos necesario para la comprensión del proyecto. Se pretende ofrecer un sistema de ayuda para toma decisión. Se exponen datos de contaminación a analizar y comprender para poder dar una respuesta a lo acontecido según proceda. Cabiendo la posibilidad de obtener estadísticas mediante los datos que se ofrezcan para un estudio de la calidad del aire de un cierto lugar o ciudad, podiendose actuar con el objetivo de revertir la situación en caso de ser inadecuada.


\section{Título del proyecto}

Sistema de apoyo a las decisiones sobre eventos e incidencias en SmartCities.

\section{Estructura del documento}

El documento se encuentra correctamente estructurado. A continuación se describe brevemente cada sección.

\begin{definitionlist}
\item[Capítulo \ref{chap:objetivos}: \nameref{chap:objetivos}] Finalidad y justificación por el que se lleva a cabo el desarrollo de este proyecto.
\item[Capítulo \ref{chap:antecedentes}: \nameref{chap:antecedentes}] Temática sobre el proyecto para mejor comprensión y dar una justificación de su utilidad.
\item[Capítulo \ref{chap:metodo}: \nameref{chap:metodo}] Metodología utilizada para el desarrollo de este proyecto y aplicación de la metodología al proyecto.
\item[Capítulo \ref{chap:resultados}: \nameref{chap:resultados}] Desarrollo del proyecto y problemas que se han ido solventando.
\item[Capítulo \ref{chap:conclusiones}: \nameref{chap:conclusiones}] Conclusiones sacadas tras el desarrollo del \acs{TFG}.
\end{definitionlist}

\section{Contenido del documento}

Como es bien sabido, en nuestro planeta se está produciendo lo que se conoce como calentamiento global. Las subidas de las temperaturas en todas las regiones hacen que la vida se vea poco a poco alterada.\newline

Debido a muchos actos llevados a cabo por nuestra especie humana este proceso se está acelerando cada vez más deprisa y nos lleva a poner medidas para la persintencia de nuestro hogar, nuestro planeta. Para ello el principal aliciente es la supervivencia de nuestro entorno tal como lo conocemos, además de los beneficios que nos pueda aportar en lo que a calidad de vida y salud se refiere.\newline

Tratamos de reducir la contaminación en la Tierra. Una de las contaminaciones más controladas, y sobretodo por nuestra salud, es la contaminación aérea. Emisiones decontaminantes son liberadas constantemente a la atmósfera. Reducir la polución que hace de nuestras vidas menos llevaderas.\newline

Muchas ciudades intentan contener la contaminación para mejorar la calidad del aire, nos podemos permitir un aire más limpio, es sólo cuestión de observación y llevar a cabo las medidas oportunas. Para ello se debe observar cada rincón de nuestras urbes y localizar aquellos puntos en los que la contaminación producida sea excesiva. Existe un modo, mediante una informatización de la ciudad, lo que se conoce como ciudad inteligente.\newline

Las ciudades pueden ser dotadas de sensores que capten la contaminación de diversos gases emanados a la atmósfera por diversas causas como pueden ser el transporte de la ciudad, parques industriales que producen residuos gaseosos o liberación de contaminates accidental entre otras multiples causas.\newline

Los sensores, y más focalizado sus datos, pueden ser utilizados para obtener información de utilidad, conocer acontecimientos dañino para el medio ambiente y para la calidad del aire que podamos inhalar.\newline

Cualquier información con un ágil análisis y una visualización adecuada puede ser utilizada para llevar a cabo una respuesta adecuada, ayuda a la toma de decisiones de autoridades pertinentes para establecer una respuesta más rápida que sin un sistema que sirviese de apoyo. Así como informar de la situación actual o acontecida con anterioridad a cualquiera que disponga de información sobre la contaminación existente en el lugar.\newline

Sistemas de ayuda y apoyo a decisiones son de utilidad para el mundo en el que vivimos, en un mundo en el que la tecnología nos ofrece soluciones para problemas que se nos planteen o para mejorar ciertas cosas o situaciones que ya se estuviesen contemplando.

Este documento nos guia sumergiendonos en el desarollo de un sistema de apoyo a la toma de decisiones para incidencias de contaminación en las ciudades inteligentes, aportando temas para la mejor comprensión de la importancia del control de la contaminación y mejorar la calidad del aire que nos rodea. Explica como se ha ido construyendo el sistema y que modus operandi ha sido llevado a cabo, aportando unos resultados concluyentes y de utilidad.

% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: latex
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
